Dans le cas du SVG, le manque de support de l’élément `<title>` et `<desc>` par les technologies d’assistance crée une difficulté dans le cas de l’implémentation de l’[alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) de l’image et de sa [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image). Dans ce cas, il est recommandé d’utiliser l’attribut WAI-ARIA `aria-label` pour implémenter à la fois l’[alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) courte et la référence à [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image) adjacente ou l’attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` pour associer les passages de texte faisant office d’alternative courte et de [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).

L’utilisation de l’attribut WAI-ARIA `aria-describedby` n’est pas possible pour lier une image à sa [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image) par manque de support des technologies d’assistance.

La [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image) adjacente peut être implémentée via une balise `<figcaption>`, dans ce cas le [critère 1.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-9) doit être vérifié (utilisation de `<figure>` et des attributs WAI-ARIA `role="figure"` et `aria-label`, notamment).